關於手足移民嘅議題，想同大家討論下。

最近移民嘅問題一直咁樣出現係香港人嘅口中，
各有各執詞各有各道理，今次想大家認真咁樣討論下，
移民對於香港人、對於抗爭有啲乜野取捨？
最後比大家 自己考慮得出個一個結果，
到底「走」？定係「留」？

對於香港人

走

1.離開一個已經唔自由嘅國度
2.比自己或者下一代一個更好嘅未來
3.令到自己更安全
4.遠離過度都市化嘅影響
5. 外國制裁會使資產貶值
6. ...

留

1.以免被當地人敵視嘅風險
2.免除文化衝擊
3.建立社區有入侵他國社區嘅污名
4.當地政府可能會不妥當處理移民
5. ...

對於抗爭

走

1.保留性命 繼續海外抗爭
2.做開荒牛 為在囚手足準備後路
3.建立流亡政府 在國外給予壓力
4. 放棄深圳河以南土地 到海外建立新香港
5. ...

留

1. 寧做戰死鬼，不做亡國奴。
2. 海外抗爭作用不大。
3. 在囚手足會成為替死鬼，不能忽視。
4. ...

———————————-

希望大家可以冷靜啲討論下，
到底面對各國收容，
我地面對緊啲咩，同埋可以做啲咩。

最後分享下一首歌